《**Wish**》為[香港](../Page/香港.md "wikilink")[女歌手](../Page/女歌手.md "wikilink")[衛蘭的首張新曲](../Page/衛蘭.md "wikilink")+精選，於2009年11月27日推出，《Wish》為全碟唯一一首全新原創歌曲，另外三首新歌為舊曲新詞的經典歌曲。2010年2月5日推出《**Wish**》第二版，加收幾首英文精選歌曲及殘酷遊戲MV。

## 簡介

此大碟更讓[衛蘭首次奪得](../Page/衛蘭.md "wikilink")[IFPI香港唱片銷量大獎頒奬禮2009全年最高銷量本地女歌手](../Page/IFPI香港唱片銷量大獎頒奬禮2009.md "wikilink")。專輯名稱取自[豐田WISH](../Page/豐田WISH.md "wikilink")[多功能休旅車](../Page/多功能休旅車.md "wikilink")，衛蘭亦成為此車的代言人。專輯收錄4首新歌及28首精選歌曲，隨碟附送DVD一片，收錄17首MV\[1\]\[2\]。

## 專輯曲目

### CD 1

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>次序</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>作曲</p></th>
<th><p>填詞</p></th>
<th><p>編曲</p></th>
<th><p>監製</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.</p></td>
<td><p>Wish <strong>(新歌)</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷頌德.md" title="wikilink">雷頌德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林若寧.md" title="wikilink">林若寧</a></p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.</p></td>
<td><p>心有不甘 <strong>(新歌)</strong></p></td>
<td><p>李宗盛</p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林夕</a></p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>改編歌曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.</p></td>
<td><p>深愛</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4.</p></td>
<td><p>夏日傾情</p></td>
<td><p>三木たかし</p></td>
<td><p><a href="../Page/向雪懷.md" title="wikilink">向雪懷</a></p></td>
<td><p>側田</p></td>
<td><p>側田、雷頌德</p></td>
<td><p>原唱：黎明</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5.</p></td>
<td><p>一場誤會</p></td>
<td><p>陳輝陽@好好笑</p></td>
<td><p>林若寧</p></td>
<td><p>陳輝陽</p></td>
<td><p>陳輝陽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6.</p></td>
<td><p>愛才</p></td>
<td><p>伍樂城</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>伍樂城</p></td>
<td><p>伍樂城</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7.</p></td>
<td><p>愛你還愛你</p></td>
<td><p><a href="../Page/申昇勳.md" title="wikilink">申昇勳</a></p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ted_Lo.md" title="wikilink">Ted Lo</a></p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8.</p></td>
<td><p>今夜你不會來</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳志恆.md" title="wikilink">陳志恆</a>、<a href="../Page/謝明訓.md" title="wikilink">謝明訓</a></p></td>
<td><p>林夕、<a href="../Page/林東松.md" title="wikilink">林東松</a></p></td>
<td><p>陳志恆</p></td>
<td><p>陳志恆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.</p></td>
<td><p>越幫越忙</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.</p></td>
<td><p>My Cookie Can</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11.</p></td>
<td><p>口花花</p></td>
<td><p>陳志恆、<a href="../Page/陳鎮川.md" title="wikilink">陳鎮川</a></p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>Mac Chew</p></td>
<td><p>伍樂城</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12.</p></td>
<td><p>無所謂</p></td>
<td><p>Benjamin Manuel Raffaelli、Hocine Hallaf、Nicolas Neidhart</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13.</p></td>
<td><p>主角愛我</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14.</p></td>
<td><p>我愛呼吸</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15.</p></td>
<td><p>霎眼嬌</p></td>
<td><p><a href="../Page/Robert_Lay.md" title="wikilink">Robert Lay</a></p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>Robert Lay</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16.</p></td>
<td><p>拍錯拖</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳輝陽.md" title="wikilink">陳輝陽</a>＠好好笑</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>陳輝陽</p></td>
<td><p>陳輝陽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17.</p></td>
<td><p>Rainbows</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p><a href="../Page/李治廷.md" title="wikilink">李治廷</a></p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>英語歌曲<br />
只收錄於第二版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18.</p></td>
<td><p>Goodbye</p></td>
<td><p>David Foster、Linda Thompson</p></td>
<td><p>David Foster、Linda Thompson</p></td>
<td><p>謝國維</p></td>
<td><p>伍樂城</p></td>
<td><p>英語歌曲<br />
只收錄於第二版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19.</p></td>
<td><p>Chocolate Ice</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p><a href="../Page/側田.md" title="wikilink">側田</a></p></td>
<td><p>側田</p></td>
<td><p>側田、雷頌德</p></td>
<td><p>英語歌曲、中文原曲：聽身體唱歌<br />
只收錄於第二版</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### CD 2

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>次序</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>作曲</p></th>
<th><p>填詞</p></th>
<th><p>編曲</p></th>
<th><p>監製</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.</p></td>
<td><p>殘酷遊戲 <strong>(新歌)</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡伯南.md" title="wikilink">蔡伯南</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林夕</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷頌德.md" title="wikilink">雷頌德</a></p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>改編歌曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.</p></td>
<td><p>你的眼神 <strong>(新歌)</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇來.md" title="wikilink">蘇來</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭國江.md" title="wikilink">鄭國江</a></p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>改編歌曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.</p></td>
<td><p>離家出走</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4.</p></td>
<td><p>大哥</p></td>
<td><p>Robert Lay</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>Robert Lay</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5.</p></td>
<td><p>心亂如麻</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6.</p></td>
<td><p>就算世界無童話</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7.</p></td>
<td><p>My Love My Fate</p></td>
<td><p>June</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>改編歌曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8.</p></td>
<td><p>情深說話未曾講</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘源良.md" title="wikilink">潘源良</a></p></td>
<td><p>側田</p></td>
<td><p>側田、雷頌德</p></td>
<td><p>原唱：<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.</p></td>
<td><p>陰天假期</p></td>
<td><p>Thomas Dawn Ann</p></td>
<td><p><a href="../Page/林若寧.md" title="wikilink">林若寧</a></p></td>
<td><p>雷頌德、<a href="../Page/John_Laudon.md" title="wikilink">John Laudon</a></p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.</p></td>
<td><p>雜技</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11.</p></td>
<td><p>愛深過做人</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12.</p></td>
<td><p>寒命</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍仲衡.md" title="wikilink">伍仲衡</a></p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p><a href="../Page/Adrian_Chan.md" title="wikilink">Adrian Chan</a></p></td>
<td><p>伍仲衡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13.</p></td>
<td><p>你知道我在等你們分手嗎？</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14.</p></td>
<td><p>如水</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍仲衡.md" title="wikilink">伍仲衡</a></p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>伍仲衡</p></td>
<td><p>伍仲衡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15.</p></td>
<td><p>十個他不如你一個</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍樂城.md" title="wikilink">伍樂城</a>＠RNLS</p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林夕</a></p></td>
<td><p>伍樂城</p></td>
<td><p>伍樂城</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16.</p></td>
<td><p>不可一世</p></td>
<td><p>側田</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>側田</p></td>
<td><p>側田、雷頌德</p></td>
<td><p>原唱：<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17.</p></td>
<td><p>Please</p></td>
<td><p><a href="../Page/馮翰銘.md" title="wikilink">Alex Fung</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李治廷.md" title="wikilink">李治廷</a></p></td>
<td><p>Alex Fung</p></td>
<td><p>Alex Fung</p></td>
<td><p>英語歌曲<br />
只收錄於第二版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18.</p></td>
<td><p>Morning</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>李治廷</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>雷頌德</p></td>
<td><p>英語歌曲<br />
只收錄於第二版</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### DVD

1.  殘酷遊戲（只收錄於第二版）
2.  Wish
3.  Rainbows
4.  Please
5.  Pretty
6.  離家出走
7.  心亂如麻
8.  愛才
9.  愛你還愛你
10. 越幫越忙
11. My Love My Fate
12. 十個他不如你一個
13. 一場誤會
14. 今夜你不會來
15. 無所謂
16. 大哥
17. 雜技
18. 24（[應昌佑](../Page/應昌佑.md "wikilink") featuring
    [衛蘭](../Page/衛蘭.md "wikilink")）

## 派台歌曲及四台成績

派台歌共三首，包括：《Wish》、《心有不甘》及《殘酷遊戲》。

<table style="width:2%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>歌曲</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>最高排名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small>903</small></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><small>週數</small></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><small>RTHK</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small>2009</small></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><small>Wish</small></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small>心有不甘</small></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>-</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small>殘酷遊戲</small></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>16</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>3</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 專輯及歌曲所獲獎項

  - [SINA Music樂壇民意指數頒獎禮](../Page/SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮.md "wikilink")2009
    - 全碟試聽最高收聽率大碟 - 《Wish》
  - IFPI 2009香港唱片銷量大獎頒獎禮 - 十大廣東大碟 - 《Wish》
  - IFPI 2010香港唱片銷量大獎頒獎禮 - 十大廣東大碟 - 《Wish》
  - 第七屆《勁歌王》全球華人樂壇年度總選 - 粵語金曲獎 - 《殘酷遊戲》
  - 第七屆《勁歌王》全球華人樂壇年度總選 - 最暢銷唱片大獎 - 《Wish》
  - 2010[勁歌金曲優秀選第一回](../Page/勁歌金曲優秀選.md "wikilink") - 得獎歌曲 《殘酷遊戲》

## 軼事

衛蘭首張新曲加精選的唱片封套的瑜珈動作成為焦點。2018年11月6日，[無線電視處境劇集](../Page/無線電視.md "wikilink")《[愛回家之開心速遞](../Page/愛回家之開心速遞.md "wikilink")》中，香港女演員[樊奕敏模仿衛蘭的瑜珈動作](../Page/樊奕敏.md "wikilink")。

## 参考

[Category:衛蘭音樂專輯](../Category/衛蘭音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2009年音樂專輯](../Category/2009年音樂專輯.md "wikilink")

1.
2.